有冇人係紐西蘭lock down 完想去旅行

泥紐西蘭exchange 但好多朋友都番番曬自己國家 有冇人有興趣一齊係北/南島玩

南島真係 個感受同去北歐一樣

我都未去過 想去見識下

一定要識渣車

唔係好麻煩

未考得切車就過左泥

搵定幾個旅伴啦 其中兩個識渣最好 可以替更

包你玩到樂而忘返

冇車牌毒撚表示

Queenstown 真係好正，係個湖邊坐左一日

好掛住Boston cream donut同大漢堡包

去左邊到exchange，以前讀中學個陣都有去過nz玩幾次

南島好正

鹿肉漢堡？我想食返Cookie Time姐

希望搵到但都幾難已經冇咩朋友係依邊 仲要封關又冇香港個邊既人過到泥

AKL 呀 咁爽中學已經可以去幾次

Ferg Burger

我反而中意wanaka 果邊多d
坐定定望住wanaka lake 果裸lonely tree

仲有咩北島南島既地方值得去/做 等我做定功課先

UOA？south island比較好玩，可以一路road trip

south island: chc- lake tekapo (must go) - mount cook- queenstown - arrowtown夠晒你玩，以前year1有年由melb飛去south island玩呢條路線然後渣架campervan夜晚停係lake tekapo望住銀河隊草，往事只能回味

聽完都覺得好爽我靜係諗過買嫁單車同露營野咩住去玩

你諗多左買單車上highway實出事/比人屌死

oamaru睇企鵝仔好得意，好中意呢個小鎮

好掛住 Fuel Burger....

阿，樓主記住，去Queenstown千其唔好食佢纜車站個自助餐，係我呢世人食過最最最難食嘅自助餐，我成世都記得

收到幻想破滅

!!我有係d套票到見過都考慮下 聽你講完可以慳番 唔洗曬錢

Mark 低左

之前環南島玩咗2星期都唔夠皮

嗰度搭直升機45分鐘都係百幾nzd, 真係抵到爛

Queenstown 玩sky dive

Mount cook基本行山

Lake tekapo 就relaxing

北島唔！撚！好！去！魔戒果度！伏到仆街

小矮人村個到?我之前買左飛但miss左...諗緊再去唔去個到同螢光蟲洞

睇螢火蟲就得

魔戒又貴又伏

跟過學校去 無聊到仆街

Mount cook TekepoGlacier

Queenstown雖然遊客好L多，但好relex

that tree俾人破壞左

喂啱呀
又貴又on9

冬天既Tekapo

去螢火蟲洞睇完覺得好假

我覺得螢火蟲好似睇燈泡咁，冇其他人講咁好睇

我見話唔比影相 所以本身都諗緊值唔值得去 好似睇就就走咩都冇得紀念咁

南島5月中定6月中去好？分別大唔大 會唔會可能5月去冇得滑雪或者6月凍得制有d活動有影響? 麻煩曬!!

大絕對唔會因為凍得滯有影響，只係要怕落雨，要記住冬天係雨季，最緊要識揸車，冇車去唔得遠

Skyline 自己plan ，個人覺得去得過

真心舒服

我果次秋天去 無乜雪

呢到正呀
攪到想去多一次

又係要車 唔該曬！！咁我可能考慮各去一次 好似好多地方值得去咁

冇朋友咩外國人都應該好樂意

加多張落雪既Tekapo

D 相你影ga? 邊到泥 好靚呀

我推薦落雪去

我d朋友都冇國際牌暫時未識到可以楂車既人

回憶出晒黎 沿途鳩影

咁樣幫你唔到一係叫屋企人整囉，再有錢啲咪uber all the way

Btw, 你exchange 邊間

第一張係lake Wanaka lonely tree 但比人鋸左一野
第二，三張係Tekapo 個湖同牧羊人教堂
藍光蟲係玩黑水漂既介紹相 自己影唔到 帶任何相機落去一定壞/唔見
尾二果張好似係Cathedral Cove 係北島 近Auckland
最後係lake Tekapo

紐西蘭係一個會令到你審美疲累嘅地方
下下停低覺得好靚影相

然後我就覺得同上一個地方有咩分別
但真係好撚靚

唔該曬 依幾個地方一定會去！！

Yes,揸車沿途風光，停抵影一影，不斷 repeat 南島

Agreeee 係到出個門影個天都可以影幾百張 泥到個幾2個月已經成萬張相 （我仲未去南島） 到到是但影都靚

AUT 唔知你識唔識

Cathedral Cove
比多兩張呢個地方你睇
沿路會經過

我有諗過同hot water beach 一齊去 可能去睇日出/日落!!但唔知個邊睇唔睇到

黑水漂值唔值得試？

Hot water beach 我都係一次過一齊去👍

值！

巴打我住係AKL架⋯⋯AUT hall係我隔離炸

呢個可以book mark ，下次去

omggg 原來我地咁近

我係絲

Exchange 都有得住hall

Btw, 樓下嗰間 米xx 餐廳香港人開，多多幫襯下黃色架

有呀 佢比曬位比exchange 既人先

之前覺得少貴未食過 過幾日去試

雖然有d 貴，但真係幾好玩

好想試Tim 但冬天去好驚水太凍 等我諗諗佢

個人覺得冬天遊南島係好英勇嘅行為

不知幾正，0下幾度食雪糕，杯雪糕係唔撚溶架

咁好嘅我地係先到先得

依家AUT點搞，聽講一個月一科

笑左 我會裝定支冰水去飲

改番正常啦 照online class 跟原本ttb

絲你UOA?

我紅巴UOA ，麻煩到爆，一直冇放過假

AUT好多香港人喎佢地有club 有冇 join

你確定？支水會結冰，車玻璃都會

我去果陣係冬天 唔係好凍 佢有哂防寒衣比你

唔算貴wow 50幾紐左右

我放左個半月假 依排開始要chur...諗住就係做定曬d assignment 早d去玩

我識左3個香港人 唔知有club 靜係知有個華人學會...info day 見到都調頭走

岩岩睇左價2000幾 等我諗下 但冬天都玩到都幾吸引

係50定500...

你等一陣 我搵比你

前年去過南島玩2星期真係唔想返香港
自己買野食又好食
餐廳又好食
揸住架車去邊都可以玩到全日
冇得輸

好似叫HKSS都有好多外國人join

華人學會仆街嚟，小圈子+官富二代，入面亂到爆

3點冇宵夜好陰公

巴打你冬天落水咁撚勇？

揸車四圍去最緊要係唔使煩搵位泊爽好撚多

唔係好凍架咋 包到實一實
係上水換衫果陣凍

klook 都係600幾咋ma

我搵緊我果陣買果個網 仲平d

好想再去多次

巴打你知好多咁

得我搵下先

試過赤腳落水凍到仆街差啲揸唔到車

識影相真係好去完冇一個fd識影相

嚟左有段日子，點都要識啲

唔該曬岩岩係bookme 睇 一見到個價就刪左

坐定唔撚得嘅

正宗姣婆守唔到寡

我中意去幫人影相 自己唔上鏡/.\ 果陣自己一個 去上網搵左個台灣姐姐一齊玩share 錢
幫佢影相
可惜佢唔識幫我影...
最後靠我既影相好拍檔 三腳架...

屌係呀!!! 我果陣係bookme 訂 可能係凍天既關系60蚊一個人咋

queenstown skydive 極度唔推介
跳左我5000幾蚊...條片醜撚到一個點開都冇開過

影十張十張都冇一張係岩心水

我已經plan 定諗住跳bor 你係揀搵人影既package 定自拍

上咩網搵到台灣姐姐咁好

頂，下次嚟要加埋你冇人影相好撚慘

我同d frd 出去都係咁我影佢地個d佢地張張可以擺story 佢地影我個d我揀唔落手...所以我都買左個腳架

jumbo! 最貴果個 再請多個人幫我
但係...品質好差 要買都係買陪你跳果個算啦

我好想再去多次架 好多地方都未去

本身仲有2個香港人
但佢地玩完北島佢地working holiday 就冇玩埋南島
咁樣識多d唔同朋友都幾好玩

你下次嚟叫埋

之前有問fd點玩，發現個plan 唔啱玩就算好難突然搵到人一齊去

讀書讀幾耐? 我黎緊想去多次架

識揸車

讀左5年我地可以夾住揸上次自己一條友揸八個鐘屌佢老母

你跳邊間 我唔揀

free zone? 係queenstown 果間得一間

唔知Nzland幾時會開放返旅遊

樓主有無plan可以侵埋我 我今年嚟akl好多地方都未去 又無frd tg:@teddybearparty

住Chc，好想去mt cook / wanaka嗰邊玩

上年去完南島 真係好撚正
物價唔貴 渣車周圍去 又有靚景
係咁岩有幾日落雨冇得去行冰川

好想再去多次 不過應該會揀去北島
北島有咩野玩/景點/餐廳推介？

你喺嗰邊？呢排點過

Lockdown 左靜係可以去超市 都係得閒煮下野 煲下劇 有時自己一個周圍出去行下 行下沙灘

Rotorua 幾值得去 去klook/kkday 有好多入去睇地熱既套票 （揀1-2個去就夠eg hellsgate &waimangu) 同個到晚上去行 redwood forest 既treewalk 好正好有feel

個到仲有個好抵既spa 叫polyxxx都好值得去

依加好似傾緊開比澳洲 其他地方真係應該冇咁快 起馬6 7月先我估

Nice

Bookmarked

會唔會諗多左
鎮同鎮之間除時幾百km距離
你就算好勁一日踩100
你諗住係幾日訓野外？
有起咩事上黎真係叫天不應叫地不聞

同埋日夜溫差可以好大......
夜晚除時凍死

lm,唔識渣車 想去獨遊

好後悔去到淨係食左一次🥺🥺🥺

真
完全唔知係果到做咩7
魔戒果到d景同平時渣車沿路風景咪差唔多
好在果到附近有個薰衣草園可以影下相
唔係真浪費左一日時間

Btw hot water beach 雖然要早起身捉佢潮退時間
同埋要特登渣兩個鐘車入去
但真係值得去
挖左個洞同鬼妹一齊浸住熱水
突然又有個浪涌過黎變凍 個浪退左d熱又熱番
望住個天 曬下太陽 嘆撚到

想8，9月去自駕 希望得啦

去啦試下天未光上roys peak睇日出

樓主一個冇車？我哋north island working holiday緊都係諗住level 2左右去玩，有車! 可tg傾下，唔玩交換下資都好

樓主一個冇車？我哋north island working holiday緊都係諗住level 2左右去玩，有車! 可tg傾下，唔玩交換下資訊 都好

螢火蟲正宗tourist trap 嚟
大把地方睇到 根本冇特別

好呀!!!

Tg: newzeaa

遊akl city!!!

樓主UOA？
我原本都諗住四月短短地去吓南島，好彩冇買到機票。
但開返學又忙過了

真 果面個瑩火蟲洞仲要比咁多錢入
大把其他地方都有 仲要唔洗錢 不過係細d咁解

唔係呀 係aut

我四月都買曬機票去澳洲 點知封左
我都係上星期先開番學 諗住chur 曬d assignment 就封玩

我Auckland city 泥左半個月已經行到好悶

係成個紐西蘭都好悶！除非你好鍾意睇啲山水雪

上次去咗isthmus peak，roys peak都想試下
原本easter book咗去mt cook同tekapo
而家要等下個假期先有得去

Northshore 巴留名

利申:上班族

evil burger

Hamilton 上班族留名

Nz有冇d類近但唔洗$$既推介呀

睇吓下星期轉level2 後條街會點先
不過我諗住等sem break先再揾地方去

Hamilton 巴介唔介意講下返邊一類工種

NZ 應該有排先開返boarder

我係護士
巴打你係附近？

我都食過 個老闆娘好好人呀
等我得閒再去先

返咗香港 掛住係紐西蘭嘅生活
淨係去咗北島玩
南島trip 喺lockdown 之後
啲錢都退唔返
人已經走咗

我之前mark左個叫waipu caves
應該仲有好多
要上網搵搵

講緊留學生6月7月都好大機會返唔到嚟，旅行應該都唔會差太遠
而家人唔喺nz嘅好大機會成個冬天都無得嚟玩

係咪幫DHB做?
今年加人工都唔知會點

唔係DHB呀，巴打你係？

我係呀，CDHB，做IT
你嗰邊早排爆得勁，返工應該好大壓力下
stay safe

好彩我唔係醫院做，所以ok
巴打有無得WFH?
同埋govt反應都快，值得一讚！

CDHB，我未去過南島
我都係剛到埗幾個月
巴打係NZ幾耐？

係呀 進修吓咁

上lv4嗰日wfh到而家，暫時吹緊風lv2都繼續wfh，即係有排都唔使返office日日扮工

我上年六月嚟akl，十月先嚟南島

UOW?
介唔介意講下讀咩subject?
黎左幾耐呀巴打？

如果做DHB IT都好stable，WFH都幾正
巴打做SMC定本身係resident?
點解去左南島發展？

南島mt cook最好玩
沿路啲風景chill到唔信
座山靚到傻 仲要酒店餐晚飯對住座山食
飲埋酒都唔使二百一個人

dhb一樣有contract工，唔一定stable。我比較好彩

我渣job search visa而家攪緊smc，嗰陣係akl邊度有工就去邊，所以cdhb請咗我我先去南島

嗰陣waikato uni見過工不過衰咗

你呢?

嘩，如果本身就夠分job search visa，巴打本身都好高分喎！
我一樣搞緊smc，一月尾交曬，有排等，而家仲要lockdown，怕拖得耐要再做良民證，好煩。

巴打南島生活點？多唔多frd or hongkonger?

唔係嘛…從來唔知咁多巴打係到…

上年8月 自駕哂南北島，真係好好玩

我silver fern咋，本身無offer無呢邊讀書唔夠分

HK人都識10個8個，住緊嘅sharehouse全屋計埋我4個都係香港人，同聲同氣好開心

ham感覺上好住過akl，除咗無海

唔知幾時先返得黎…
如果有排都返唔到，對課程有無影響？
希望巴打你順利回來

sliver fern?最後一屆都俾巴打你趕到！
我上年本身都諗住sliver fern，點知9月尾宣佈玩完…搞喎左我個plan。

搞到我打算裸辭黎NZ揾工，
好彩，遞信後一個月就揾到工。

好正！可以成堆香港人一齊住。

Ham係幾舒服，small is beautiful
又少好多traffic，不過真係無海
一係揸45分鐘車去Reglan

我好鐘意睇風景，所以成日都想去南島

唉好掛住NZ

你仲勁，無visa直接搵到工

ham油夠平，大商場嗰啲都有，又有大公國，應該好好住

真係天國一般

有興趣啊🙋🏻‍♀️我都係係NZ北島某大學讀緊
我有車
但我唔知點pm/聯絡你

你個陣silver fern洗唔洗搶？我個時甚至諗洗唔洗俾人錢搶，後來睇個application個web，就覺得應該無咁易用 software 搶apply

我本來都以為隔山打牛咁好難揾到工，點知NZ真係缺護士 (因為後生個啲出曬國，去Aus打工)。所以咁就比我揾到工。

Ham，油真係平，屋又平啲。同埋成個town 20分鐘就去曬，都幾方便。我個人好鍾意 Hamilton lake，同埋附近嘅blue spring。

silver fern要搶，搵代搶好似要2萬人仔
nursing啲牌唔係要攪conversion?
可以去rotoura浸溫泉#wet#
去滑雪又唔算太遠

同一班老友玩luge鬥車好爽

有揸車嘅話玩埋南島北面abel tasman世界級

係呀，silver fern好搶手！
巴打你個陣點搶到？

nursing license要conversion
所以我transfer個license to Aus先，再轉NZ，咁就避左個conversion

我都好想去Rotorua
但而家未夠假，要儲下先。
不過我啲同事好nice
我一到埗無耐，就嗌埋我去Tongariro行山！
都係一個不錯的行山路線

我係Chch 撚

我同FD冬天玩，凍到仆街但真係好好玩

Electrical & electronics

仲要EE。
呢排我諗啲廠都應該收收地皮…
巴打幾時grad?

樓主巴定絲

絲

下年，但我要有實習先畢業，不得了

sorry 絲打，
劫左你個post

我都唔明點解啲uni要學生自己揾實習…
學校有無話covid19，實習會點？
我見啲nursing student都cancel practicum

佢地有nurse, doc, medical 之類嘅淨係拍片當實習左

Engineering 要自己搞掂有請公司嚟但冇人請，話係international 學生已經話難搞

都幾不負責任喎…有無得同學校傾下有無 alternative?

冇完全冇，話有support from career Department，但冇乜用

而家係成個NZ唔得喎…
無理由無 alternative for students …
鄧你無助呀巴打…

overrated la我覺得 好重msg

佢話冇影響，只係冇得grad一做夠800個鐘就冇事，而且話仲有下半年搵，情況會好啲

希望巴打你好運揾到…
但如果真係揾唔到，defer得唔得？經濟同簽證ok不？
巴打你間EE的 graduate之前易唔易揾到工？

silver fern有佢自己玩法，要搶但係睇運氣多啲，唔係有bot就大哂。我嗰陣隨便click下，囉silver fern之前未嚟過nz，au就兩年wh

可以咁攪個牌又幾好，呢邊有牌做healthcare又唔介意去邊應該好易搵工

會唔會考慮返入dhb? 話哂鐵飯碗
不過唔清楚public/private嘅人工差幾多

tongariro好似唔易

所以話巴打勁，運氣都有充足準備先有用。同埋巴打都好international，去完AUS再NZ

巴打最後點解揀NZ, not AUS?

DHB就未必，因為我做個個specialty唔係個個DHB都包。所以就未必。DHB人工suppose係最高。

Tongariro其實唔難，連登仔個個都徒手游出公海。
認真: 係行得耐，同埋因要趕 shuttle，所以要8粒鐘行曬就急啲。仲有要一早六點出發，真係好凍。
other than, 其實條路幾好行，上落又唔太辛苦，係得一個坡度sir落去。
都值得去

au wh係2011-13年，嗰陣無諗過留，當時個人又廢又無咩技術
而家au唔去讀書已經無機會，我年紀大唔會考慮讀書

cdhb夠大，過嚟
tongariro有機會先再去，北島唔識人又唔想渣返車上嚟

咁你自己compare過，鍾意 Au/NZ 多啲？

我一路都想試南島做嘢，啲人話南北島文化都真係有啲不同，你覺唔覺？
係南島生活貴？租屋貴？

如果黎開北島，我地可以食個飯

我第一日去落雨行唔到山勁灰
專登係wanaka 住一日點知第二日起身落雨
之後返到queenstown見好天就再揸車去多次
行到上山頂真係好值得 好靚
有機會我都會行多次

overall肯定nz好啲

油價，收入，外出消費，career path都係au win
自然環境，歧視，工作壓力就nz win

但係如果有份穩定工又唔想拼搏nz實在無得輸

無去匀咁多city不過我自己唔鍾意北島由其akl，好似返咗大陸，南島大勝ham wlg ham都唔錯，兩個比我鍾意ham多啲

油chc而家152 akl 190，住都呢邊平啲但係食同買車會比北島貴

記得ham油都平，無嘢就唔好返akl。cdhb呢邊請好多nursing(好似係南島最大employer),考慮下

你嚟南島都可以食個飯

鍋披爬！

我都覺得唔搏的話，NZ舒服好多。
我做嘢個到，差不多無人係FT，大部份都係PT。我都被感染到，而家個人好hea，成日唔想返工

我自己都覺AKL太多人，特別華人，所以係HAM住落，都幾開心，同埋如果真係真係好需要返AKL的話，HAM都近。

估唔到南島食嘢貴啲。南島本身無食物原料生產咩？

而家HAM 油，BP 174, 最平165 (new world, 6c cheaper with receipt)

如果羅到resident，我都想試下去南島生活下。感受下chch嘅生活，個個都話南島風景正到爆。不過係怕地震。

一於咁問，去南島就揾巴打你。

同埋都羨慕巴打你同一班人住埋一齊，好熱鬧，我就自己住，長期自摺

DHB份工會穩陣d，人工好似都係4萬幾5萬咁
南島餐廳貴，akl可以10蚊食個中餐碟頭飯呢邊要15以上
超市又好餐廳又好，呢邊少競爭好多所以貴d都正常

歡迎過黎搵我食飯
我wfh得多都變得勁hea

DHB的確係好啲。希望我個specilty嘅工會今年deal到同DHB nurse same salary。

原來AKL中餐碟頭咁平，我HAM都要~13到。

不過講時講，而家smc都唔知要等到幾時…

The weather forecast said there would be scattered snow showers and light rainfall today. It also stated that it would be sunny and breezy tomorrow, just right for swimming.

我wfh仲忙過係office開工

我都係交咗ita等批，12月application received
快啲批啦，想買屋

做嘅工作量都係咁上下，不過wfh做完就直接收工連扮工都費事

好多project都on hold

我係1月尾交
x2
我都想快啲批，然後買屋，你打算係chch買？

你公營機構嘛 我啲私人公司邊有得on hold 係client果邊cut budget 要downscale條team 搞到公司要踢走哂啲contractor 所以人少左 task都係咁多
不過依個時勢無得怨咁多 仲有份工做已經好好 過左黎WH果啲人真係手停口停

想問怕涷係咪只能揀北島，而不能長住南島？

係呀，無咩事應該唔會轉工啦，咁輕鬆又穩定，唔攪咁多嘢。
你如果會搬就等下先

無俾人減人工都算好。嚟緊1年先係難關，巴打加油。

巴打已經有得供kiwisaver？？

無啦，有得供就買到屋啦
而家住得幾舒服但係點都想有自己嘅地方

準備又wfh

有冇人係個邊收到風幾時會開返關？好想去🥱

驚唔驚再地震？

如果有小朋友的話我想搬去 Otago... 但工種的話似乎走唔出akl/ welli

上年年頭去完南島玩, 風景真係靚到番唔到轉頭...
本來今年4月有得去TASMANIA, 諗住比較下, 點知仆街武肺...屌...

Lake Tekapo 好撚靚

貼番幾張相拋下磚先

仲有好多相係電腦, 今晚番去再貼過

地震唔太驚，記得最新預測好似係wellington最高風險
otago真係會凍喎，而家chc算啱啱好，真心好滿意

旅行最快都8月，因為留學生暫時都係most likely要8月先可以返嚟

我諗都起碼21年先考慮入市，未知NZ會cope with 個 recession

絲打啲相好靚
我又貼下後園個view

up d iphone 影既, 真係靚到痴哂線

南島最愛都係LAKE TEKAPO同LAKE PUKAKI

供得起/份工穩定就唔怕買
呢邊租金回報好高, 可以嘅幫自己供好過幫人供

God of Nations at Thy feet

而家夜晚幾多度？

今晚Christchurch 有10度

冬天多唔多人住motorhome?

都係，但北島呢面樓價升得好勁，想上車都唔易…

Waitomo 坐船果個廢，但行路果個OK，叫有啲野睇

First Home Loan

我都唔清楚，有resident先再睇下

其實南島有好多巴士，只要預好時間搭係冇問題，但通常一日一班，如果搭巴士個trip一定要plan 到好detail, 唔可以太容許即興行程

唔知幾時先入得境好想去玩

Fit!! 多數我都會plan 好曬先去

南島搭bus 唔係用hop card?

Haha haha 有冇人24/5-4/6到有興趣去南島個邊玩 屈左係房太耐即興就想去轉 不過暫時可能得我同另一個係到識既巴

就算囉完resident都係做八成按
你做八成以上個息口貴好多好多，仲要買按揭保險，唔好考慮啦

乖乖地儲下錢就OK

Intercity未開返喎

如果你指city嘅巴士，chc係用metro card，同akl唔同
無metro card貴好多，焗你買

同埋雖然佢叫metro card但係無市內火車/地鐵
全部都係巴士嚟

Black Water Rafting 係坐完個tube入洞睇 幾好玩wo
仲可以識下朋友仔

Queenstown 個d地方都係用依張卡？有冇學生優惠嫁

我依加先知可以搭intercity 係akl去南島 我知5月尾先開番 所以我得飛機揀 如果要去玩

Queenstown答你唔到。我住chc最遠都係去過wanaka，同埋picton去chc途經過嘅地方
如果租車就無問題

Okkk!唔該曬!!

題外話
嗰邊經濟好似死晒，如果玩sky dive嗰d小心去到唔夠人唔成團

咁就麻煩了 驚好多要買飛既都玩唔到

可能無事嘅

Queenstown 依家用果張叫gocard
岩岩發現有張新卡叫Bee Card
睇黎大城市以外想統一轉呢張卡

收到，兩成首期
都唔少不過。盡力啦

我上次去搭intercity係網上買票同reserve seat, 你意思係有得用metro card?

我想講The Glowworm Caves 同Ruakuri Cave
Ruakuri Cave得少少螢火蟲，但鐘乳石壯觀啲
而且啲tour 少啲人，冇咁豬仔團feel

聽返The Glowworm Caves 係經過Maori既聖地，所以個團係毛利人host
而Ruakuri Cave 係歐洲人避開毛利聖地去起，啲團由返白人去帶

Intercity唔關事
純粹係chc嘅Metro card = akl嘅AT HOP，而兩張卡係唔通用

lm 我都係AKL讀緊書

如果只靠1個人嘅人工要花唔少時間，兩個一齊儲就好好多
60零萬要14萬左右，還好嘅

絲你讀緊邊間呀

如果有興趣識下朋友仔/得閒去玩下可以tg我:newzeaa

讀緊AUT
ADD咗喇

我就一個人囉

我都係，女女wh收入微薄

I know that feel bro
等resident再結婚？

買咗屋先
未必結，始終呢邊唔結都可以嘛

唔結，銀行要咩文件證明係partner? for mortgage

用自己一個人名+收入
首期就一齊俾

咁mortgage淨計你收入？

係呀。淨係計我就得。

好想去紐西蘭

咁首期都要頗多
計一個人收入，mortgage未必批得多…
(my problem too)

有無玩下啲計數機?
我計過8成嘅話樓價65萬我啱啱好食到

但佢 assume bank 會批65萬*0.8嘅mortgage俾你？但現實上，淨計你一個人收入的話，bank會否批52萬mortgage？

呢個係我concern的問題…

佢係輸入你收入同首期，用最貴利率計你afford到幾錢嘅樓
所以無咩tricky位，當然最後得唔得就要去攪pre approval先知

咁好似ok wor，我睇開個啲太簡單，無計收入
can share link?

參考下

thx! 如果計partner海外收入就好了

海外收入唔知計唔計，計嘅話就聯名買
我想留返first home quota所以單拖住先

行撚到腳斷

睇黎都係要去bank or揾mortgage broker問下
first home quota對我用處好似不大，可惜

舊年約咗朋友話8月一齊去

睇嚟無機會了

等咗resident先問都未遲，反正而家買唔到
如果樓價跌10%就perfect池，輕鬆啲

冇啦，8-9月開到trans Tasman bubble 已經係best case scenario

之前book 左Air New Zealand 機票，換左credit
到依家飛得返，佢哋都未整好個redeem system q

要幾時先開放到旅行

雪場準備開
聽日開車去akl 玩